19跟機：香港風險無顯著減低 香港七百萬人，不分黃藍左中右 有此「特首」不知前生造了什麼孽？

陶傑 Channel

林鄭的「三級片脫星式封關」，還是不肯徹底，最大流量的機場，仍然留一個大洞。

這顯示確實有意留一條逃生通道，令大陸紅色權勢人物及其家屬，通過香港轉機前往西方，或逗留十四日，再行使其早已取得的「香港永久居民」身份，轉往加拿大、澳洲或英美。

這幾個國家的政府，當然也不是白癡，正在密切留意此黑洞將會轉移幾多本已持有西方文明國家居留權、綠卡、國籍的大陸中國人經香港轉移前來。

這些人在各國有房地產和銀行戶口，對於西方國家，一刀切拒絕他們「回歸」，以目前而論，當然有點困難。

但當疫症惡化，以美國為首的西方，必以中國香港開刀，對中國香港特區發出封港令。

在這方面，主動權完全在美國手上。說幾時對香港封喉，幾時就封。然後想法由香港撤僑。

林鄭在西方各國領事面前這一幕幕如脫衣舞般令人厭惡的表演，還視乎深圳地區有幾多感染者。在這方面，資訊照樣黑箱。

更嚴重的是，大陸農曆新年假期結束，春運回鄉的一些民工和僱員，紛紛由內地不同省份返回廣東和深圳。未來一兩星期，這片地區在理論上會轉為高危。

而林鄭近六成關口未封，加上中港跨境學童，即將復課，香港整體風險，並無顯著減低。

還有就是逐步由大陸撤回的香港人。毫無疑問，如本台幾天之前指出，這些人必須接受14日隔離觀察。他們若在深圳或珠海工作，必須自行與大陸的僱主達成協議，於隔離期滿在香港家中工作。

要做到這一點，特區政府有督導責任，不可令少數人的便利，置全香港人的生命安危之上。事事都說「顧全大局」，不要將這四個字當做口號來喊叫，請用行動來證明：這就是真正顧全大局的時候。

所謂「封關即岐視」、「封關即港獨」、「封關會傷害內地人民感情」，堅持了幾個星期的謊言，終於在常識和現實面前一一崩潰。

一切如「反送中」的軌跡：暫緩、壽終正寢、撤回。每宣布一次，用詞不一，一張目露凶光不情願的面孔，七個月來都一樣。

香港七百萬人，不分黃藍左中右，有此「特首」，不知前生都造了什麼孽？